Dit is een opdracht wat te maken heeft met refactoring, waarbij de code in een grote klasse opgesplitst moet worden in verschillende subklasses die elk zijn eigen verantwoordelijkheden kent (open/closed principe). Het uitgangspunt is dat daarbij makkelijker is om het programma uit te breiden, met zo min mogelijk impact op andere plekken in het programma.

Naast deze opdracht is een klassendiagram getekent van het aangleverde programma als een klassendiagram hoe het het programma eruit moet komen te zien. De functionaliteiten die zich al in het programma bevinden moeten hetzelfde doen na refactoring. Om dit te waarborgen zijn alvorens het refactoren unit testen voor geschreven.
